\subsection{Webclient}
Im fogenden werden alle Änderungen zum Entwurf des Webclients aufgeführet. Davon sind GET- und SET-Methoden, sowie private Methoden ausgeschlossen.
\subsubsection{\code{Main}}
Folgende Methoden wurden hinzufügt:
\begin{description}
\item[\code{sendAuth()}] Sendet eine \code{Auth} an den JMS.
\item[\code{callbackFinalize()}] Diese Funktion wird durch die Rückgabe von \code{FinalizeJob} aufgerufen.
\item[\code{removeOperation(id)}] Sendet einen Löschbefehl der angegebenen ID an den JMS.
\item[\code{drawStatus()}] Zeichnet die Statusübersicht.
\item[\code{statusInfoCall(id)}] Sendet eine Infoanfrage der übergebenen Operations-ID an den JMS.
\item[\code{statusDeleteCall(id)}] Sendet eine Löschanfrage der übergebenen Operations-ID an den JMS.
\item[\code{drawStatusInfo(json)}] Zeichnet den Stauts aller Jobs aus dem JSON Objekt.
\item[\code{drawServerEdit(json)}] Zeichnet eine Übersicht aller Server aus dem JSON Objekt.

\end{description}

\ \\
\noindent Folgende Methoden wurden entfernt:
\begin{description}
\item[\code{saveState()}] Wird von \code{saveMementoToCookie()} übernommen.
\item[\code{loadState(m)}] Wird von \code{loadMementoFromCookie()} übernommen.
\end{description}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Subject}}
Keine Änderungen.
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Observer}}
Diese Klasse wurde nicht implementiert, da Javascript keine abstrakten Klassen unterstützt.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{SpecificSubject}}
Keine Änderungen.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Job}}
Folgende Methoden wurden hinzufügt:
\begin{description}
\item[\code{drawJob()}] Schickt einen Anfrage an den JMS und zeichnet den aktuellen Job in das HTML Dokument.
\end{description}

\ \\
\noindent Folgende Methoden wurden geändert:
\begin{description}
\item[\code{addOperation(operation)}] Änderung der Signatur von \code{add(sourcePath: String, directionPath: String, command: Command)}.
\end{description}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Operation}}
Keine Änderungen.
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Clipboard}}
Keine Änderungen.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Memento}}
Diese Klasse wurde nicht implementiert, da die Cookies des Browsers diese Funktionalität bereits besitzen.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{State}}
Folgende Methoden wurden hinzufügt:
\begin{description}
\item[\code{createJob(json)}] Erzeugt einen neuen Job mit der ID die in JSON Objekt steht.
\item[\code{saveToCookie()}] Sichert Username und Token in Cookies.
\item[\code{loadFromCookie}] Läd Username und Token aus Cookies.
\item[\code{deleteCookie}] Löscht alle zugehörigen Cookies.
\end{description}



%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{JMSConnector}}
Folgende Methoden wurden hinzufügt:
\begin{description}
\item[\code{sendInstructionWithoutToken(instruction)}] Sendet einen Befehl, ohne den Token mitzuschicken. Wird für die Authentifikation benötigt.
\end{description}

\ \\
\noindent Folgende Methoden wurden geändert:
\begin{description}
\item[\code{sendInstruction(instruction)}] Signatur geändert. Die Methode hieß vorher \code{request(message: String)}.
\end{description}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Instruction}}
Folgende Methoden wurden hinzufügt:
\begin{description}
\item[\code{callBackFunction(argument)}] Ruft bei einer erfolgreichen Anfrage eine Funktion auf. \code{argument} kann als Debug Nachricht ausgegeben werden.
\item[\code{callBackErrorFunction(error, response)}] Ruft bei einer fehlerhaften Anfrage eine Funktion auf. \code{error} kann als Debug Nachricht ausgegeben werden.
\item[\code{getURLvar}] Leere Implementierung. Wird in den Unterklassen überschrieben.
\end{description}

\ \\
\noindent Folgende Methoden wurden entfernt:
\begin{description}
\item[\code{exectue(body: String)}] Die Funktionalität wird schon von \code{JMSConnector} zu Verfügung gestellt.
\end{description}


%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{OperationName}}
Diese Klasse erbt von \code{Instruction}. Folgende Operationen werden verwendet:
\begin{description}
\item[\code{GetNodeChildren}] 
\item[\code{GetAllServers}] 
\item[\code{Auth}] 
\item[\code{GetJobs}] 
\item[\code{PutJob}] 
\item[\code{GetJob}] 
\item[\code{PostJob}] 
\item[\code{DeleteJob}] 
\item[\code{FinalizeJob}] 
\item[\code{GetOperations}] 
\item[\code{PutOperation}] 
\item[\code{GetOperation}] 
\item[\code{UpdateOperation}] 
\item[\code{DeleteOperation}]
\item[\code{UpdateServer}]

\end{description}



%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{TreeView}}
Folgende Methoden wurden hinzufügt:
\begin{description}
\item[\code{addServer(json)}] Fügt dem Baum die Speicherserver hinzu.
\item[\code{showPath(path)}] Schickt die Anfrage für die Anzeige eines bestimmten Pfades los.
\item[\code{callbackShowPath(json)}] Nimmt die Rückgabe der Anfrage von \code{showPath} entgegen und zeichnet sie.
\end{description}


%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{FlatView}}
Diese Klasse wurde nicht implementiert, da die Klasse \code{Directory} diese Funtionalität besitzt.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Tree}}
Diese Klasse wurde nicht implementiert, da Javascript keine abstrakten Klassen unterstützt.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{File}}
Folgende Methoden wurden hinzufügt:
\begin{description}
\item[\code{drawTree()}] Leere Implementierung.
\item[\code{drawFlatViewItem()}] Zeichnet das Objekt passend für die FlatView
\item[\code{changeOpened()}] Leere Implementierung.
\item[\code{compare(a,b)}] Wird zum sortieren benötigt.
\end{description}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Directory}}
Folgende Methoden wurden hinzufügt:
\begin{description}
\item[\code{drawTree()}] Zeichnet ein HTML Element, das das Objekt als Baum repräsentiert.
\item[\code{drawFlatView()}] Zeichnet ein HTML Element, das das Objekt als FlatView repräsentiert.
\item[\code{changeOpened()}] Ändert das Atturibut \code{opend}, das angibt ob der Ordner geöffnet oder geschlossen ist.
\item[\code{compare(a,b)}] Wird zum sortieren benötigt.
\end{description}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Command}}
Keine Änderungen.

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsubsection{\code{Weitere Funktionen}}
Es gibt auserdem folgende globale Funktionen, die Eingaben, wie z.B. Klicks auf Buttons entgegen nehmen.
\begin{description}
\item[\code{clickHandlerDir(nodePath)}] Für Klicks auf einen Ordner zuständig.
\item[\code{clickHandlerPlus(nodePath)}] Für Klicks auf ein Plus vor den Ordner zuständig.
\item[\code{buttonHandler(id)}] Für alle anderen Buttons zuständig.

\end{description}

%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
